
\section{Извлечение низкоуровневых признаков}

В~каждой работе, посвященной поиску нечетких дубликатов видео,
используются различные низкоуровневые характеристики видео,
на~основе которых строятся сигнатуры.
Методы выделения низкоуровневых признаков из~видео получены
в~результате исследований в~области анализа изображений.

Существуют десятки характеристик изображений,
например, цветовые моменты, цветовые коррелограммы, цветовые гистограммы,
гистограммы направлений границ, вейвлет-текстуры,
различные варианты локальных особенностей изображений.
Однако при~работе с~видео применяется
только небольшое число таких характеристик \cite{Liu:2013}.
Это связано с~большим числом данных,
которые приходится обрабатывать при~анализе видео.
Основной акцент при~поиске нечетких дубликатов делается
на~построении компактного представления видео~— сигнатуры.

Для~поиска нечетких дубликатов видео используются
два основных признака: цветовые гистограммы и~локальные особенности кадров.

%\subsection{Цветовые гистограммы}

Будем считать, что~цвета в~изображении распределены
с~некоторой вероятностью. Цветовая гистограмма~— представление
распределения цвета в~кадре.
Она~может быть получена вычислением количества пикселей,
значение цвета которых попадает в~соответствующий диапазон
\cite{Law-to:2006} \cite{Huang:2009} \cite{Huang:2010a} .
Цветовые гистограммы компактны и~вычислительно эффективны.
Их недостаток состоит в~том, что~они~не~содержат,
информации о~формах объектов и~их текстурах.
Цветовые гистограммы чувствительны к~изменению цвета.
Если два различных по~своей семантике и~представлению изображения
имеют одинаковые распределения цветов, то эти изображения
будут иметь одинаковые цветовые гистограммы.


%\subsection{Локальные особенности}

Локальные особенности\index{Локальные особенности} изображений строятся
в~результате обнаружения и~описания особых точек или~регионов.
Существует большое число различных детекторов и~дескрипторов особых точек,
например SIFT\index{SIFT} \cite{Lowe:1999:SIFT} и~его модификации \cite{Zhao:2009}.
Локальные особенности в~контексте поиска нечетких
дубликатов видео описаны в~работах
\cite{Zhu:2008},
\cite{Wu:2008},
\cite{Poullot:2008},
\cite{Jiang:2009},
\cite{Zhou:2009},
\cite{Douze:2010}.
Локальные особенности содержат в~себе информацию об~объектах в~кадре,
и~обычно инварианты к~масштабу и~аффинным преобразованиям.
Минус локальных особенностей состоит в~их вычислительной сложности,
особенно это становится ощутимо при~работе с~видео.

% \subsection{Продольные кадры}


В~работе~\cite{Vaiapury:2006} предложен интересный способ выделения кадров:
вдоль временно́й оси, а~не~поперек, как~в~обычном видео.
Такой срез позволяет извлекать временную информацию из~видео
и~применять к~ней пространственные методы извлечения признаков,
такие~же как~к~обычным кадрам

\begin{figured}
    \import{vec/}{longitudinal-frames}
    \fcaption{Иллюстрация продольных срезов из~работы~\cite{Vaiapury:2006}.}
\end{figured}

По~результатам экспериментов метод продольного
выделения кадров не~дал каких либо преимуществ для~поиска дубликатов.
Особенно это проявляется, если в~видео много резких движений камеры.



